\chapter*{TÓM TẮT}
\addcontentsline{toc}{chapter}{TÓM TẮT}
\fontsize{12}{14}\selectfont
\textbf{Tóm tắt: } Ngày nay dưới sự phát triển của trình độ công nghệ thông tin, sự tối ưu và ra đời của các thế hệ phần cứng, cho phép tốc độ xử lý nhanh hơn đã thúc đẩy việc áp dụng các mô hình học máy và học sâu để giải quyết các bài toán ngày một nhiều. Các mô hình này cần tập dữ liệu lớn để học, nhưng khi triển khai mô hình này vào các ứng dụng, dữ liệu đầu vào có thể có nhiều nhiễu gây ra suy giảm hiệu năng của mô hình. Khóa luận này đưa ra các thí nghiệm để xem xét sự ảnh hưởng của nhiễu với một mô hình học sâu. Sau đó, khóa luận đề xuất các giải pháp để áp dụng phương pháp đánh giá ảnh như một mô-đun nhỏ tích hợp vào các mô hình chính trong quá trình triển khai sản phẩm để tăng hiệu năng cũng như độ chính xác cho mô hình chính. Cuối cùng, khóa luận triển khai một mô hình đánh giá ảnh lên thiết bị di động. Sau khi phát triển và thực nghiệm, kết quả mô hình đánh giá chất lượng ảnh đạt được tương đối cao, việc áp dụng mô hình này vào thực tế là hoàn toàn khả thi. 

\textbf{Từ khóa: } \textit{Sự ảnh hưởng của nhiễu tới mô hình học sâu, đánh giá chất lượng ảnh}